將軍澳足球訓練基地料明年2月中啟用 設機制阻「炒場」風氣

討論逾10年、現正施工的將軍澳足球訓練基地快將落成。香港足球總會行政總裁薛基輔今日透露，訓練基地將於今年底峻工，預計明年農曆新年、即2月中正式啟用。

薛基輔透露，受早前強颱風「天鴿」吹襲，訓練基地的工地辦公室有受損，但對工程進度影響不大，可在今年底峻工，預計明年初已可讓港隊和港超球隊使用，至2月中農曆新年時則正式開放予公眾使用，屆時基地亦會提供接駁巴士往來將軍澳港鐵站，他希望下月可安排傳媒預覽。他補充，當中3個真草場會是港足和女子港足、青年軍、教練和球證課程優先使用，其餘3個仿真草場則開放公眾租用，港超球隊雖列作「公眾人士」，但有優先權租用。

薛基輔又指，訓練基地的場租會較康文署管理的球場略貴，足總已委任一名營運經理統籌中心運作，包括制訂租場守則和費用，並將設機制盡量阻止市民「炒場」的風氣。

足總2005年首次提出在將軍澳堆填區第一期（77區）興建一座大型足球訓練基地，佔地21公頃，屬U形場地，將有3個真草及3個仿真草的11人球場，當中仿真草場將開放約35%時間予公眾租用，作為主要收入來源，另有3個亞洲足協資助的小型5人球場，還有健身室、教學課室和醫療設備等設施。該堆填區於1995年關閉，地皮經環保署修復後懸空至今，後被政府劃歸予足總作興建訓練基地用途，簽下10年租約，去年9月14日動工，預計斥資逾1億元，政府負責首5年營運費用。除了3個小型5人球場，其餘由香港賽馬會資助。

另外，就前女子港足主教練陳淑芝於今年5月離任，薛基輔又透露足總招聘該職位已有進展，港足主教練金判坤和足總技術團隊正考慮2、3名人選，應徵者包括本地及外國教練。

蓋清rip

蓋清

牙蓋大把場啦

又係俾d垃圾霸住黎練

咪撚比公眾用啦
一係就一年內有入過場睇港超/國足既人先准用

垃圾有咩好睇？會睇垃圾波都唔見得有足球智慧，唔好浪費左個球場，俾班裙帶關係既垃圾霸住黎練

牙蓋要失業